{
    "question": "Pegunungan annam adalah merupakan batas alam antara laos dan negara?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Vietnam Mungkiiiinnnnnnnnn!!!!!!!!!!!!!!!!!",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "siapakah-penemu-televisi-dan-penemu-radio-228",
            "question": "Siapakah Penemu Televisi dan Penemu Radio...???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penemu radio adalah seorang italian bernama C.Marconi\u00a0<br><span>Penemu televisi adalah J.L. Baird &amp; C.F. Jenkins warga negara Amerika</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Guglielmo Marconi = Penemu pertama Radio<br>John Logie Baird = Penemu Pertama Televisi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-latar-belakang-belanda-menolak-mengembalikan-irian-barat-656",
            "question": "Jelaskan latar belakang belanda menolak mengembalikan irian barat kepada indonesia?    isi perjanjian new york?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena belanda masih ingin menguasai irian barat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sukarni-mengusulkan-agar-teks-proklamasi-ditandatangani-o-253",
            "question": "Mengapa sukarni mengusulkan agar teks proklamasi ditandatangani oleh soekarno-hatta?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas IX<br>Sejarah<br>Seputar Kemerdekaan<br><br>Pertanyaan tsb memiliki opsi jawaban sebagai berikut:<br><span>a. kedua tokoh itu adalah pemimpin PPKI<br>b. kedua tokoh itu menolak kerja sama dengan jepang<br>c. kedua tokoh itu dapat memahami pandangan para pemuda<br>d. kedua tokoh itu telah dikenal sebagai pemimpin bangsa indonesia<br><br>Jawaban\u00a0</span>d. kedua tokoh itu telah dkenal sebagai pemimpin bangsa indonesia<br><br>Mengapa D?<br><br>Ceritanya, setelah Sayuti Melik selesai mengetik teks Proklamasi, Soekarno mengusulkan supaya naskah proklamasi ditandatangani besok di depan anggota PPKI. Namun usul itu ditolak keras oleh Sukarni dan Cahaerul Saleh. Hatta sempat berpendapat untuk ditandatangai oleh semua yang hadir di tempat tersebut pada saat itu. Namun kemudia usulan Sukarni yang diterima, bahwa naskah tsb ditandatangani oleh Soekarno-Hatta dengan alasan kedua tokoh tersebut telah dikenal.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-peranan-dr-supomo-dalam-sidang-bpupki-pertama-617",
            "question": "Sebutkan 3 peranan Dr. Supomo dalam sidang BPUPKI pertama!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>berpidato mengemukakan gagasan mengenai rumusan lima, berpidato, wakil untuk mengubah pancasila pertama</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "klu gak salah\u00a0<span>Sidang pertama BPUPKI berlangsung pada 29 Mei hingga 1 Juni 1945. Saat sidang memasuki hari ketiga, Soepomo memperkenalkan tiga teori tentang negara, yang ia uraikan sebagai Teori Individualistik (Barat, yang diilhami para filosof Revolusi Prancis), Teori Golongan (Karl Marx dan Engels), dan Teori Integralistik (Spinoza, Hegel, dan Adam Muller).. sebagai perumus dasar negara</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawazul-wajhain-artinya-566",
            "question": "Jawazul wajhain artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>\u270e Jawaban Pendek</strong> </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>JAWAZUL WAJHAIN</strong> adalah\nsalah satu hukum dalam membaca huruf RA\u2019. Secara etimologi, Jawazul Wajhain\nberarti <strong>BERMUKA DUA</strong>. Adapun secara terminologi, Jawazul Wajhain adalah bacaan\nhuruf Ra\u2019 yang bisa dibaca tipis dan bisa juga dibaca tebal dengan syarat\nsyarat tertentu.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>\u270e Jawaban Panjang</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Hukum membaca huruf Ra\u2019 sebenarnya ada 3 yakni <strong>TARQIQ </strong>atau\nditipiskan dan <strong>TAFKHIM </strong>yakni ditebalkan serta <strong>JAWAZUL WAJHAIN</strong> yang boleh tarqiq\nboleh tafkhim.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Adapun syarat diterapkannya hukum Jawazul Wajhain adalah\napabila:</p><p><br></p>\n\n<p><strong>\u2742</strong> Ra\u2019 sukun didahului huruf yang berharakat kasrah dan sesudahnya\npun ada huruf isti\u2019la yang berharakat kasrah. </p><p><br></p>\n\n<p><strong>\u2742</strong> Sesudah huruf Ra\u2019 terdapat huruf \u064a yang dihilangkan.</p><p><br></p><p><strong>\u2742</strong> Ra\u2019 sukun didahului huruf yang berharakat dan\njuga sesudahnya terdapat huruf isti\u2019la yang sukun atau kasrah.<br></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "identifikasikan-ciri-ciri-kondisi-geografis-di-indonesia-953",
            "question": "Identifikasikan ciri - ciri kondisi geografis di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- terdiri dari sebagian lautan<br>- banyak pulau<br>- masih terdapat banyak hutan<br>- wilayah yang strategis untuk di kembangkan mnjd interntional<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-sebagian besar wilayahnya adalah laut<br>-terdapat banyak gunung berapi yang masih aktif<br>-gugusan pulau - pulau<br>-diapit oleh 2 samudera (Hindia dan Pasifik)<br>-diapit oleh 2 benua (asia dan australia)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bukti-bahwa-ppki-merupakan-lembaga-milik-bangsa-indonesia-dan-303",
            "question": "apa bukti bahwa ppki merupakan lembaga milik bangsa indonesia dan tidak mengabdi pada kepentingan jepang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semua anggota PPKI adalah orang Indonesia/murni orang Indonesia. jadi, pemikiran-pemikirannya murni dari orang Indonesia. Jepang pun tidak campur tangan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sikap-toleransi-perlu-dikembangkan-saat-melakukan-interak-751",
            "question": "Mengapa sikap toleransi perlu dikembangkan saat melakukan interaksi budaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dengan toleransi,kita dapat menghargai budaya yang berbeda-beda",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk menumbuhkan rasa keadilan dan persatuan antara 1 dengan yang lainnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-harus-menghargai-sejarah-kita-224",
            "question": "Mengapa kita harus menghargai sejarah kita",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena sejarah itulah yg membuat kita bisa sampai pada zaman ini. tanpa sejarah kita tidak akan ada,dan sejarah lah sebagai sumber pengetahuan kita tentang pendahulu-",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena sejarah merupakan masalalu yang berkaitan dengan manusia yang sanat erat kaitannya dengan manusia jika tidak ada namanya sejarah suatu peristiwa penting akan dilupakan dan sejarah adalah pelajaran/ilmu yang kita dapat pertama kali saat peristiwa itu presiden pertama\u00a0 ir. soekarno mengatakan \"jangan sekali-kali melupakan sejarah\"/ biasa disingkat JAS MERAH\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 vote yang terbaik dong!!!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-jepang-membentuk-bpupki-484",
            "question": "Apa tujuan jepang membentuk bpupki",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong>:\n</p><p>\n</p><p>Tujuan Jepang membentuk BPUPKI adalah untuk mendapatkan dukungan dari rakyat Indonesia, ketika Jepang sudah mulai mengalami kekalahan dalam Perang Dunia II\n</p><p>\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>\n</p><p>Badan Penyelidik Usaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (BPUPKI) dibentuk pada 1 Maret 1945. BPUPKI ini dibentuk saat Jepang mulai terdesak oleh pasukan Sekutu dan menunjukkan tanda-tanda akan kalah dalam Perang Dunia II.\n</p><p>\n</p><p>Susunan BPPUPKI terdiri dari 69 orang, yaitu 62 orang anggota aktif dan 7 orang anggota pasif. Anggota aktif terdiri dari warga Indonesia, dan berhak untuk memiliki suara dalam rapat. Sementara anggota pasif adalah orang Jepang dan hanya berhak hadir namun tidak memiliki hak suara saat rapat.\n</p><p>\n</p><p>Ketua BPUPKI adalah Radjiman Wedyodiningrat, dari golongan nasionalis tua, dengan didampingi oleh dua orang ketua muda (wakil ketua), yaitu Raden Pandji Soeroso dan Ichibangase Yosio (orang Jepang). Pandji Soeroso juga diangkat sebagai kepala kantor tata usaha BPUPKI (semacam sekretariat) dibantu Masuda Toyohiko dan Mr. Abdoel Gafar Pringgodigdo. \u00a0\n</p><p>\n</p><p>BPUPKI bersifang beberapa kali. Sidang BPUPKI yang pertama pada tanggal 29 Mei- 1 Juni 1945 membahas bentuk negara dan dasar negara Indonesia. Sidang BPUPKI yang kedua pada tanggal 10 Juli -14 Juli 1945 membahas wilayah dan kewarganegaraan Indonesia serta tentang udang-undangdan sistem ekonomi negara \u00a0\n</p><p>\n</p><p>Tugas-tugas dan peran BPUPKI pada akhirnya diambil alih oleh Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia (PPKI), yang dibentuk pada 7 Agustus 1945. \u00a0\n</p><p>\n</p><p><strong>Kode: 9.10.2\n</strong></p><p><strong>Kelas: IX\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 2 - Perang Dunia ke II dan Pengaruhnya Terhadap Indonesia (1939-1945)\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: BPUPKI\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}